\documentclass[12pt,a4paper]{ctexbook}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{geometry}


\geometry{left=3.00cm, right=3.00cm, top=3.00cm, bottom=3.00cm,headheight=2cm}
\usepackage{needspace}

\ctexset{%
	contentsname = {\heiti\zihao{3} 目\ \ 录},
	listfigurename = {\heiti\zihao{3} 插\ 图\ 目\ 录},
	listtablename = {表\ 格\ 目\ 录},
	figurename = {\songti\zihao{-4}图},
	tablename = {\songti\zihao{-4}表},
	%   bibname={\centerline{参\ 考\ 文\ 献}},
	chapter={name={\heiti 第,章},
		number=\arabic{chapter},
		nameformat={\zihao{3}\bfseries},
		titleformat={\centering\zihao{3}\bfseries\heiti},
		beforeskip = 2.0ex,
		afterskip = 3.0ex,
	},
	section={format=\centering,
		nameformat={\zihao{4}\bfseries},
		titleformat={\centering\zihao{4}\bfseries\heiti},
		beforeskip = 1.8ex,
		afterskip = 1.8ex,
		break=\Needspace{4ex}
	},
	subsection={format=\raggedright,
		nameformat={\zihao{-4}\bfseries},
		titleformat={\zihao{-4}\bfseries\heiti},
		beforeskip = 1.0ex,
		afterskip = 1.0ex,
		break=\Needspace{4ex}
	},
	subsubsection={format=\raggedright,
		nameformat={\zihao{-4}\bfseries},
		titleformat={\zihao{-4}\bfseries\heiti},
		beforeskip = 1.0ex,
		afterskip = 1.0ex,
		break=\Needspace{4ex}
	}
}

\usepackage{titletoc}
\titlecontents{chapter}{4em}%
{\heiti\zihao{4}}%
{\contentslabel{4em}}%
{\hspace*{-4em}}%
{\titlerule*[14pt]{.}\contentspage}%
[\addvspace{0pt}]

\titlecontents{section}
[2.5em]%
{\vspace*{0ex}\heiti \zihao{-4}}%
{\contentslabel[\thecontentslabel]{2em}}%
{\hspace*{-1em}}%
{\titlerule*[12pt]{.}\contentspage}%
[\addvspace{0ex}]

\titlecontents{subsection}
[5.0em]%
{\vspace*{1ex}\songti \zihao{-4}}%
{\contentslabel[\thecontentslabel]{3.0em}}%
{}%
{\titlerule*[12pt]{.}\contentspage}%
[\addvspace{0pt}]


\begin{document}
	\chapter{行路难 其一}
	
	
	金樽清酒斗十千，玉盘珍羞直万钱。
	
	停杯投箸不能食，拔剑四顾心茫然。
	
	欲渡黄河冰塞川，将登太行雪满山。
	
	闲来垂钓碧溪上，忽复乘舟梦日边。
	
	行路难！行路难！多岐路，今安在？
	
	长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。
	
	\chapter{行路难 其二}
	
	大道如青天，我独不得出。
	
	羞逐长安社中儿，赤鸡白雉赌梨栗。
	
	弹剑作歌奏苦声，曳裾王门不称情。
	
	淮阴市井笑韩信，汉朝公卿忌贾生。
	
	君不见昔时燕家重郭隗，拥篲折节无嫌猜。
	
	剧辛乐毅感恩分，输肝剖胆效英才。
	
	昭王白骨萦蔓草，谁人更扫黄金台？
	
	行路难，归去来！
	
	\chapter{行路难 其三}
	
	有耳莫洗颍川水，有口莫食首阳蕨。
	
	含光混世贵无名，何用孤高比云月？
	
	吾观自古贤达人，功成不退皆殒身。
	
	子胥既弃吴江上，屈原终投湘水滨。
	
	陆机雄才岂自保？李斯税驾苦不早。
	
	华亭鹤唳讵可闻？上蔡苍鹰何足道？
	
	君不见吴中张翰称达生，秋风忽忆江东行。
	
	且乐生前一杯酒，何须身后千载名？
\end{document}